香港電影咁出名,點解頒獎典禮不如金馬獎?

我指緊國際影響力 聲譽等

評委都係田雞錢嘉樂林家棟個啲自己友係到小圈子

金像獎係有公信力
你覺得不如金馬獎係因為香港電影本身的衰落
金馬獎係所有華語片都可以爭獎
所以入圍影片的質素可以一直維持係高水平

一個只係香港
一個係成個華語影壇，點比較

其實長遠計應該要好似金馬咁計埋大陸台灣啲戲入去，以前香港電影就話勁到圍內鬥都有排鬥，連金馬獎都有成日有得贏，而家大家都知咩事，上屆悶到直頭連殺破狼貪狼都入到最佳電影

長遠計其實要減提名，以前金馬得港台電影競爭每項獎都係3或4個提名電影，
瑞典電影產量少，國家電影獎項一樣都係4部電影角逐，
金像獎就不自量力，係都要夠5個，
重量不重質，好尷尬

行評審團制度，初選至少有門檻，
上年拆彈專家連金馬初審都入唔到，
金像獎提名最佳電影

冇錯，要行評審團制度

依家個投票制度根本就同鬥多fans冇分別

金像獎唔掂
咁各位點睇香港電影評論學會？

電評會揀既電影有時會好偏 但多數有質素
金像獎真係
由寒戰套垃圾都拎到獎已經唔想再睇金像獎 真係睇牌面有幾大
cast有幾強就比佢拎獎, 感覺完全唔理電影本身既好壞

香港評審眼中既演技 = 少對白 無表情

其實少對白講一套戲既劇情
正正係拍電影既神髓

諗起n 年前有個膠都費事比既金紫荊獎

金像只能係香港電影

金馬係亞洲電影

已經夠解答你個問題

完